獨立運動其實同民族無必然關係

各位巴打，我想同大家講
獨立運動同民族冇必然關係

首先定義乜係獨立

獨立就係成立另一政權，同原本既統治政權分離

好多時一講港獨，就會諗起要建立香港民族
但就算我地撇除血統論個款種族主義偏見
將民族睇成有共同身份認同既公民民族

民族港獨論都始終面對好幾個問題
一,認同港人身份既人，未必都贊成獨立，因為獨立除左理念問題，更涉及可行性，有身份認同既人一樣可以不反中共。

二,中共可以認可港人呢種身份，再假以時日，以資本輸出控制港人生活，如是者即使港獨成功，也只係某種程度既附庸國，陳雲既中華邦聯，老鄧既"一國兩制港人治港"，都係行緊呢條舊路

有民族認同既人未必支持獨立
有了民族建國亦未必能擺脫獨裁政權影響
獨裁政權從來不懼怕港獨，因為港獨有助刺大陸激中國民族主義，反而有助向心管治。

咁冇民族論，可唔可能搞獨立運動呢

絕對可以，舉兩個例子俾大家

1.武昌起義，各省宣佈獨立及後整個10-20年代都係分離狀態，老毛更曾倡湖南獨立
2.中共革命，如果10-20年代係一種軍閥式割據，咁1939年代中共係江西成立既中華蘇維埃共和國，就係一個有明確憲法,獨立政權既分離政權

上述兩種獨立運動，同民族無關，佢地既目標唔係建立廣東民族,江西民族,湖南民族

目標只有一個，就係同欺壓百姓，管治無度既政權分離。

呢樣野先係真正令民眾支持既原因

而家民族論，我覺得係本末倒置，忘記左獨立既原因係反對欺壓人民既政權

而唔係陷入d乜野建立香港民族呢d普通人唔係唔明就抗拒既"概念"，最後都未及解釋，香港人自己就先分裂。

其實獨立只不過係一種對極權政權既不服從，再加上當家作主既思想(即係民主)，就係獨立運動

獨立其實同民主與革命既關係更大

唔好意思講得1999，希望各位知我up乜

武昌起義，各省宣佈獨立及後整個10-20年代都係分離狀態，老毛更曾倡湖南獨立
2.中共革命，如果10-20年代係一種軍閥式割據，咁1930年代中共係江西成立既中華蘇維埃共和國，就係一個有明確憲法,獨立政權既分離政權

同意

中共既獨立運動

1930年代,毛太祖同埋朱德一眾
係江西搞左個中華蘇維埃共和國
呢個革命政權唔單止有自己既軍隊，仲有自己既憲法同法律，有一個完全獨立於國民黨既政治體制，呢種獨立，唔係建基於民族情緒，而係建基於對獨裁政權既不滿

亦因如此，當年太祖公然分裂祖國，亦不乏民眾支持。我地睇下當年佢地係點講:

1931年12月1日，毛澤東、項英、張國燾聯名於《中華蘇維埃共和國中央執行委員會佈告》："從現在起，中國疆域內有不同的兩國。一個是中華民國，是帝國主義的工具。另一是中華蘇維埃共和國，是剝削與壓迫下廣大工農兵的國家，他的旗幟是打倒帝國主義、消滅地主階級，推翻國民黨軍閥政府、建立蘇維埃政府於全中國，為數萬萬被壓迫被剝削的工農兵士及其他被壓迫群眾的利益而奮鬥，為全國真正的和平統一而奮鬥。"

成段說話，簡而言之就係要奠定自己既合法性，中共建國，第一件事唔係話俾人聽我係乜乜民族，而係要講點解要推番壓迫人民既政權，佢地從來唔會blame 人民係港豬，更唔會話南京人殖民江西係蝗蟲，只係好簡明咁指出邊個係獨裁壓迫人既政權，簡單到耕田既都知邊個係忠邊個係奸，呢樣野你可以叫道德高地，亦可以叫合法性，如果冇左呢樣真實能說服大多數民眾既理據，咁就講乜都徙9氣

所以咪叫香港民族黨
但推動香港獨立囉

識得果小小唔好仆出黎7
如果有必然關係
就唔洗不停講呢二樣野勾起關係

民族黨先唔評佢聲明黨
但成套野既理論根本有問題
要先證明/建立香港民族
然後用民族自決說服國際話自己有合法性
然後幻想中共受國際壓力,香港民族堅定追求獨立
根本就極離地自hi
第一,認同香港民族既人唔等於願意推翻極權,上面已經提過
第二,中共利用民族論,逆向鞏固支持，呢d支持有中國民族主義者,也有勢利保守既土生香港人
第三,國際係唔撚會支持香港民族自決,連西藏新疆都話之你,少d FF為妙

搞完一輪，人地一句問你有d乜可行建國綱領
你冇言以對

睇返歷史,同極權分離，根本唔使搞呢搞路
唔需要作個民族劃地為牢
只要捉到人民心中既"合法性"就已經成功左大半。再睇返上面提到既蘇區共和國，係有一份憲法大綱，裡面d政策每一項都係針住國民黨不足之處。

民族黨呢，唔好意思，佢同青政一撚樣，現實既社會政策全部都唔識，冇呢d根基，點建國，點說服人?

咩叫必然關係?

獨立未必因為民族
但如果確立到民族就必然可以獨立

只係搵到一個可行方法去脫離中共, 個個就係好方法啦
依家人地民族黨就係覺得確立民族性係好方法

知唔知咩係獨立？
獨立就係指兩個地方既分別太大
大到一定要分開兩個國家先得

城邦論係用華夏/制度分開港中
民族論就係用文化

兩個都係合理既方法
不過城邦好明顯係完善啲
因為啲制度分別一早就係曬度
而香港民族既建構就岩岩先開始

你呢個定義太緊

我個定義係就算兩個地方就算差別不大
文化接近，但只要係為反抗極權
就有道德高地/合法性可以脫離佢獨立

民族論並唔係用文化自決，而係公民民族自決，最大問題係香港而家既公民民族根本唔支持港獨，香港既民族性就有好大唯利是圖，兩邊抽油水世界仔特點，幾唔鍾意中國都好，但只要中國有利可圖，就會奶佢鞋底，係香港既情況，將民族絪綁，結果反而令獨立(脫離極權統治)更難

陳雲就唔係制度上獨立，而係制度上通極權合謀互利，唔謀求推翻極權統治，幻想極權為左自己利益會俾香港自治。

你理論上你冇咩錯，
但係純粹用反抗極權黎做獨立既理據
係非常之薄弱
如果聽日中國民主化或者搞人權改革，
你個理據就立即冇左
但我唔信有人因為中國民主化就會話自己係中國人

民族係乜嘢？係一個命運共同體。

民族主義喺西歐興起﹐客觀結果就係瓦解老牌大帝國。

建構民族嘅目標係咩？係去凝聚散沙化嘅香港人。

說服所有人我哋有共同敵人共同命運﹐共抗中國呢個帝國

有民族未必可以獨立﹐但冇民族而獨立嘅例子極罕有。

你講嗰兩個例子都係廢嘅﹐國民黨共產黨只係推翻老牌帝國之後建立自己新帝國﹐根本就唔係獨立。

獨立就係分離主義

你講嘅例子成立嘅話漢高祖都係搞獨立

建議樓主先搞清楚

帝國同民族國家 empire vs nation state

獨立同革命 separatism vs revolution

嘅分別

留名

睇下你指"民主化"係乜一回事
如果極權瓦解，民主化到可以歐洲咁公投脫離一個地方，咁無論你以民族自決,文化自決,經濟原因自決獨立都唔會有阻礙，如果你冇極權瓦解呢個前提,無論用乜名稱乎呢種獨立,都係徙氣

民族主義歐洲興起時，更多促成既係新既民族大國統一，民族主義本身同小國獨立無必然關係，呢家野係會互相刺激，侵略國有時係會故意激化雙方民族主義,以便參找道德高地/籍口去食人地小國

65%港人認同係香港人又係中國人
民族論死梗

如果你用廣義既命運共同體定義民族
咁中共革命係100%符合呢個定義
馬克思年代已經講過呢個問題
以前d統治階層想將民族狹義到族群
老馬就反其道而行，用共同體概念重新定義民族，甚至無產階級都可以成為一種民族
而家呢個年代,已經好少將民族狹義到種族

我覺得太theoretical係冇咩意思
尤其是西方既理論我覺得係唔適合中原地區土生土長(包括香港，中共國，台灣)既人

講下你D例子，除左當時政局腐敗之外，最主要革命搞得成係因為當時既人利益被剝削、生命受威脅

簡單D黎講，保路運動同土改係兩次革命成功既關鍵，對中國人講咩民族大義，推翻暴政係冇意思，只要佢地一日唔損失慘重，佢地都唔會為民族/國家呢D名義而革命

孫文果套中華民族論已經好淺白，但大部分中國人都寧願苟延殘喘，清國末年腐敗成咁都要差唔多廿年先推翻到；更遑論烏托邦式既共產主義，我估當時大部分人連蘇維埃點解都唔知，剩係知共產黨分田分地、大義凜然；國民政府就敗壞無能、搜刮民脂民膏

國共戰爭打得贏，除左戰爭早期有史太林支持之外，共匪既軟硬兼施管治得到民心先係佢地打得贏既原因。國民軍都係人，大批國軍見勢色唔對路加入共軍先係共匪贏既主因

所以話，幾時先有可能成功港獨？等大部分香港人比中共敗哂成副身家先有可能 或者簡單D講，同當年毛魔等/幫助日本仔打中國差唔多，等支爆

當然等既期間有好多野可以做，但問題唔係諗用咩理由/理念獨立；而係宣傳工作，民族論城邦論咩都好，培養香港人「分離」既心先係最緊要

呢個唔係我嘅定義﹐係Benedict Anderson 嘅解釋﹐而呢個亦係最廣為接受嘅解釋

馬克思本身就係世界主義者﹐工人無祖國﹐佢係反對民族主義嘅﹐佢嘅目光只有階級

中共最開頭革命都唔搞民族主義﹐係講無產階級革命

借用梁啟超發明嘅中國民族主義都係後來嘅事

社會科學就算唔喺物理一般嘅「硬科學」，都喺格守客觀原則嘅「軟科學」

所謂唔適合中原地區，就係「國情唔同」、「中國式人權」、「中國式自由」嘅共黨扭曲定義狡辯

中華民族主義唔喺孫大炮發明，喺梁啓超發明嘅。孫大炮開頭嘅口號喺「驅逐胡虜，恢復中華」，而唔喺「五族共和」

中華民族主義忽視客觀族羣界線（維吾爾人、西藏人同漢人截然不同，漢人內部亦千差萬別），強行將清帝國族羣捆綁成命運共同體，

所謂中華民族主義，喺借民族主義嘅外衣包裹帝國嘅實在

結果就係內部矛盾爆發，但政權不停壓制內部矛盾，形成今日中國局面

香港民族主義就係對呢個情況嘅反彈。

民族主義可以帶來強大嘅凝聚力，前提喺「合理」嘅民族主義

可謂「合理」嘅民族主義？共同體界線必須同現實語言、種族、文化、經濟圈、政治體系重合

唔需要100%重合，但重合度越高，發揮力量越大

完成合理民族建構嘅，東亞暫時只有日本、韓國、越南同臺灣。香港只係個初學者

唔好話等支爆呢啲消極態度。本來民族建構就需要時間努力，

就算有一日真係獨立成功，支爆最多喺一個誘因，但背後必須有深厚基礎。大多數人樂見台上精彩演出﹐但對背後苦功冇興趣

最起碼嘅，就係香港人要普遍有民族意識。宜家有無？得班後生咋。

啲廢老啋你都費事，證明推廣香港民族主義未成功

我舉孫文例子就係想表達民族主義唔係一個強而有力既理念去推動中國人搞革命
民族論呢樣野本來就好虛無縹緲，但打住民族主義旗號既革命家只係利用呢樣野黎凝聚人物，推動革命理念
我上面都有講等支爆係其中一個推動港獨既可能性，但呢個唔係消極，係貼近現實，事實上有支爆都未必獨立到
港獨派依家最重要係用任何理念，去建立港人分離中國既心先係重點，呢D就係為港獨打下基礎